\section{Methoden}
\begin{frame}[fragile]{Methoden}
	\begin{itemize}
		\item Bereits mehrere bekannt: z.B. \java|println|
		\item Methoden werden in der Klasse definiert
		\item Aufruf erfolgt auf Objekten der Klasse
		\item Nur \java|static| Methoden können direkt auf der Klasse benutzt werden
		\item Methoden haben Zugriff auf Attribute der Klasse
		\item Spezielle \java|this| Referenz zeigt immer auf aktuelles Objekt
		\item Methoden ohne Rückgabewert geben \java|void| an
	\end{itemize}
	\begin{javacode*}{label=Beispiel}
public class Vector {
	double x, y;
	double getLength() {
		return Math.sqrt(x * x + y * y);
	}
	void normalize() { //Zugriff geht mit und ohne this
		this.x /= getLength(); 
		y /= this.getLength();
	}
}
	\end{javacode*}
\end{frame}
\subsection{Überladung}
\begin{frame}[fragile]{Signatur und Überladung}
	\begin{itemize}
		\item Methoden unterscheiden sich neben dem Name in der Signatur 
		\item Mehrere Methoden mit gleichem Namen aber unterschiedlichen Parametertypen möglich
		\item Dieser Vorgang heißt \textit{Überladung}
	\end{itemize}
	\begin{javacode*}{label=Beipiel}
class Logger {
	//Spezielle Methoden für verschiedene Datentypen
	public void log(String s) {}
	public void log(double d) {}
	public void log(int i) {}
	public void log(Object o) {}
}
	\end{javacode*}
\end{frame}

\subsection{Benennung}
\begin{frame}[fragile]{Benennung}
	\begin{itemize}
		\item Methodenname soll Aufschluss über Funktion der Methode geben
		\item Benennungsschema festgelegt durch Namenskonvention in Java:
		\item Methodennamen beginnen immer mit kleingeschriebenem Verb
		\item darauf folgende Worte werden immer direkt angehängt und großgeschrieben 
		\begin{itemize}
			\item Methoden, die Werte von Attributen zurückgeben: \java|Typ get*()|
			\item Methoden, die Attribute auf einen Wert setzen: \java|void set*(Typ wert)|
			\item das sind Getter und Setter, die Attribute nach außen kapseln
		\end{itemize}
		\item Zusätzlich zur Benennung kommen noch dokumentierende Kommentare mit genauerer Erklärung
	\end{itemize}
\end{frame}
